\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Edelwei"spiraten}
\index[in]{Edelweißpiraten}
\index[in]{Sie saßen oft am Märchensee}

\begin{tabbing}
1. \=Sie sa"sen \=oft am M"archen\=see beim Lager\=feuer.\= Sie wollten\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf C\>\bf G\>\bf e\\
1. Sie sa"sen oft am M"archensee beim Lagerfeuer. Sie wollten\\

\=leben wie es \=ihnen ge\=fiel. Der neue \=Kurs im Deutschen\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf h\\
leben wie es ihnen gefiel. Der neue Kurs im Deutschen\\

\=Reich war nicht ge\=heuer,\= sie wollten \=frei sein mit Ge\=sang, Gitarren\=spiel.\=\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf e\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Reich war nicht geheuer, sie wollten frei sein mit Gesang, Gitarrenspiel.\\

Mit ihrer \=Kleidung nahmen \=sie's nicht so ge\=nau.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
Mit ihrer Kleidung nahmen sie's nicht so genau.\\

Ganz offen \=trugen sie das \=Edelwei"s zur \=Schau,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
Ganz offen trugen sie das Edelwei"s zur Schau,\\

und das war \=gut, sie hatten \=Mut.\kill
\>\bf C\>\bf G\\
und das war gut, sie hatten Mut.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Sie hielten n\=ichts von den \=braunen Nazi\=horden,\= sie hielten\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf C\>\bf G\>\bf e\\
2. Sie hielten nichts von den braunen Nazihorden, sie hielten\\

\=nichts von dem Ge\=schrei nach Heil und \=Sieg. Was war denn \=blo"s aus ihrem\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf h\\
nichts von dem Geschrei nach Heil und Sieg. Was war denn blo"s aus ihrem\\

\=Vaterland ge\=worden?\= Man sch"urte \=offen den ver\=brecherischen \=Krieg.\=\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf e\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Vaterland geworden? Man sch"urte offen den verbrecherischen Krieg.\\

Da gab's nur \=eins zu tun: Be\=frei'n wir dieses \=Land!\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
Da gab's nur eins zu tun: Befrei'n wir dieses Land!\\

Da durfte \=keiner ruh'n wir \=leisten Wider\=stand!\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
Da durfte keiner ruh'n, wir leisten Widerstand!\\

Sie hatten \=Mut und das war \=gut.\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Sie hatten Mut und das war gut.\\ \\

/: Vielleicht wird \=morgen schon\= eine neue \=Zeit anfangen,\=\kill
\>\bf D\>\bf a\>\bf C\>\bf G\\
/: Vielleicht wird morgen schon eine neue Zeit anfangen,\\

\ \ \ \ vielleicht ist \=morgen schon\= der Spuk vor\=bei. :/\kill
\>\bf D\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ vielleicht ist morgen schon der Spuk vorbei. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Da gab's 'nen \=G"uterzug mit \=Kriegsger"at und \=Waffen\= und was man\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf C\>\bf G\>\bf e\\
3. Da gab's 'nen G"uterzug mit Kriegsger"at und Waffen und was man\\

\=sonst noch braucht f"ur \=einen V"olker\=mord. Sie machten \=sich an den\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf h\\
sonst noch braucht f"ur einen V"olkermord. Sie machten sich an den\\

\=Gleisen kurz zu \=schaffen;\= der Zug er\=reichte niemals \=den Bestimmungs\=ort.\=\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf e\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Gleisen kurz zu schaffen; der Zug erreichte niemals den Bestimmungsort.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
Und Essens\=marken vom Par\=teib"uro der \=Stadt - war'n pl"otzlich \=weg\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf C\\
Und Essensmarken vom Parteib"uro der Stadt - war'n pl"otzlich weg\\

und Zwangsar\=beiter wurden \=satt, und das war \=gut, und das war \=gut.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf G\\
und Zwangsarbeiter wurden satt, und das war gut, und das war gut.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Sie glaubten \=fest daran, dass \=sie den Sieg er\=ringen,\= sie glaubten\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf C\>\bf G\>\bf e\\
4. Sie glaubten fest daran, dass sie den Sieg erringen, sie glaubten\\

\=fest daran aus \=Schaden wird man \=klug. Sie glaubten \=fest daran, als\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf h\\
fest daran aus Schaden wird man klug. Sie glaubten fest daran, als\\

\=sie zum Galgen \=gingen,\= sie glaubten \=fest daran, als \=man sie vorher \=schlug.\=\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf e\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
sie zum Galgen gingen, sie glaubten fest daran, als man sie vorher schlug.\\

Und dann die \=Angst, die vor \=jeder Folter \=steht,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
Und dann die Angst, die vor jeder Folter steht,\\

die ist so \=gro"s, dass man den \=besten Freund ver\=r"at;\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
die ist so gro"s, dass man den besten Freund verr"at;\\

versteht man \=gut, versteht man \=gut.\kill
\>\bf C\>\bf G\\
versteht man gut, versteht man gut.\\ \\

/: Vielleicht wird \=morgen schon\= eine neue \=Zeit anfangen,\=\kill
\>\bf D\>\bf a\>\bf C\>\bf G\\
/: Vielleicht wird morgen schon eine neue Zeit anfangen,\\

\ \ \ \ vielleicht ist \=morgen schon\= der Spuk vor\=bei. :/\kill
\>\bf D\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ vielleicht ist morgen schon der Spuk vorbei. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=Sie stehen \=heute noch auf \=manchen schwarzen \=Listen,\= ich w"urd' fast\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf C\>\bf G\>\bf e\\
5. Sie stehen heute noch auf manchen schwarzen Listen, ich w"urd' fast\\

\=sagen, es ist \=wieder mal so\=weit. In Amt und \=W"urden sitzen\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf h\\
sagen, es ist wieder mal soweit. In Amt und W"urden sitzen\\

\=immer noch Fa\=schisten,\= und zum to\=talen Krieg ist \=mancher schnell be\=reit.\=\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf e\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
immer noch Faschisten, und zum totalen Krieg ist mancher schnell bereit.\\

Doch seh' ich \=Tausende, und \=das beruhigt mich \=sehr,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
Doch seh' ich Tausende, und das beruhigt mich sehr,\\

die zeigen \=offen das zer\=brochene Ge\=wehr,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\\
die zeigen offen das zerbrochene Gewehr,\\

und das macht \=Mut, und das macht \=Mut.\kill
\>\bf C\>\bf G\\
und das macht Mut, und das macht Mut.\\ \\

/: Und dann wird \=morgen schon\= eine neue \=Zeit anfangen,\=\kill
\>\bf D\>\bf a\>\bf C\>\bf G\\
/: Und dann wird morgen schon eine neue Zeit anfangen,\\

\ \ \ \ und dann ist \=morgen schon\= der Spuk vor\=bei. :/\kill
\>\bf D\>\bf C\>\bf G\\
\ \ \ \ und dann ist morgen schon der Spuk vorbei. :/
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Herwig Steymans - Weise: Hans-J"org Maucksch, 1982\\
FA: 188 GB: 206 LB: 280 MO: 161 TS: 466 PI:\checkmark
\end{angaben}
